---
number: "59"
title: "El ataque a Terra-Luna y otras cosas que debes entender de cripto"
date: "2022-07-01"
time: "3720"
path: "/episodes/ataque-terra-luna"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast59.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Seguramente te enteraste de que las criptomonedas están pasando por una etapa difícil. En gran parte, la causa de este nuevo #cryptocrash fue que la moneda Terra y su hermana Luna se cayeron casi hasta no valer nada, dejando a miles de personas en la ruina y sobre todo arrastrando hacia abajo a otras criptomonedas, organizaciones de inversión y bolsas de valores para cripto. Aquí te platicamos con un lenguaje sencillo todo lo que pasó, y lo que está por venir."
---
Seguramente te enteraste de que las criptomonedas están pasando por una etapa difícil. 
En gran parte, la causa de este nuevo #cryptocrash fue que la moneda Terra y su hermana 
Luna se cayeron casi hasta no valer nada, dejando a miles de personas en la ruina y sobre 
todo arrastrando hacia abajo a otras criptomonedas, organizaciones de inversión y 
bolsas de valores para cripto. Aquí te platicamos con un lenguaje sencillo todo lo que pasó, 
y lo que está por venir.

### Descripción

Desde hace unos meses las criptomonedas han estado en boca de más gente que nunca, en parte porque se 
han caído estrepitosamente, provocando desesperación y ansiedad en muchos y morbo y alegría malsana en otros.
En este episodio te platicamos sobre las causas de la caída de Terra-Luna, pero nos regresamos un poco
al principio de la historia: entendemos qué son las alt-coins, por qué suben y bajan todo el tiempo, y las 
"stablecoins", que en teoría no deberían moverse nada pero que a veces, por desgracia, lo hacen y de qué modo.


Y mientras platicamos sobre el problema de Terra y Luna, nos paseamos por otros temas importantes de cripto: las
granjas de minería de bitcoin, la mala memoria de la gente que invierte en criptomonedas, y qué podemos
esperar de todo este caos.


No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/kxtf9-GD8Ug)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

[Tweet explicando cómo fue el ataque, a detalle (en inglés)](https://twitter.com/OnChainWizard/status/1524123935570382851)

[Tweet de Do Kwon (fundador de Terra) llamando "pobres" a los que lo atacan](https://twitter.com/stablekwon/status/1410491186196795398?s=20&t=N2ZcLqO8X7SKCn3hKDLp4g)
